
#+TITLE: 
#+DATE:
#+LaTeX_CLASS: article
#+LaTeX_HEADER: \usepackage[utf8]{inputenc}
#+LaTeX_HEADER: \usepackage[left=1.5cm, right=1.5cm, bottom=2cm, top=2cm]{geometry}

#+LaTeX_HEADER: % Paquetes de matemáticas
#+LaTeX_HEADER: \usepackage{amsmath, amsfonts, amssymb, commath}
#+LaTeX_HEADER: \usepackage{xcolor, longtable}


#+LaTeX_HEADER: \usepackage[T1]{fontenc}
#+LaTeX_HEADER: \usepackage{newpxtext, newpxmath}

#+LaTeX_HEADER: \usepackage{tikz}

#+LaTeX_HEADER: \DeclareMathAlphabet{\pazocal}{OMS}{zplm}{m}{n}
#+LaTeX_HEADER: \let\mathcal\pazocal

#+LATEX: \vspace{-4em}
#+OPTIONS: toc:nil ;;

Los objetos en \textcolor{red}{rojo} son elementos que aparecen por defecto y que el usuario puede cambiar. 
Los elementos en \textcolor{olive}{amarillo} son aquellos que por complejidad no se muestran en la hoja, y que tienen 
la explicación para entender lo que hacen. La explicación se hace en el archivo escribiendo #name: VVExplicacion.


\begin{longtable}{ccccc}\begin{tabular}{ @ {}c @ {}} \textbf{1  ((} \\ \( \left( \textcolor{red}{x} \right)  \)  \end{tabular} & 
\begin{tabular}{ @ {}c @ {}} \textbf{2  AA} \\ \( \forall \)  \end{tabular} & 
\begin{tabular}{ @ {}c @ {}} \textbf{3 BB} \\ \( \mathcal{B} \)  \end{tabular} & 
\begin{tabular}{ @ {}c @ {}} \textbf{4 CC} \\ \( \mathbb{C} \)  \end{tabular} & 
\begin{tabular}{ @ {}c @ {}} \textbf{5 FF} \\ \( \mathcal{F} \)  \end{tabular} \\ \vspace{0.5em} 
\begin{tabular}{ @ {}c @ {}} \textbf{6  I} \\ \textcolor{olive}{ I}  \end{tabular} & 
\begin{tabular}{ @ {}c @ {}} \textbf{7  I2} \\ \( \begin{matrix}1 & 0 \\0 & 1 \\\end{matrix}  \)  \end{tabular} & 
\begin{tabular}{ @ {}c @ {}} \textbf{8  I3} \\ \( \begin{matrix}1 & 0 & 0 \\0 & 1 & 0 \\0 & 0 & 1 \\\end{matrix} \)  \end{tabular} & 
\begin{tabular}{ @ {}c @ {}} \textbf{9  I4} \\ \( \begin{matrix}1 & 0 & 0 & 0 \\0 & 1 & 0 & 0 \\0 & 0 & 1 & 0 \\0 & 0 & 0 & 1 \\\end{matrix} \)  \end{tabular} & 
\begin{tabular}{ @ {}c @ {}} \textbf{10  NN} \\ \( \mathbb{N} \)  \end{tabular} \\ \vspace{0.5em} 
\begin{tabular}{ @ {}c @ {}} \textbf{11  QQ} \\ \( \mathbb{Q} \)  \end{tabular} & 
\begin{tabular}{ @ {}c @ {}} \textbf{12  RR} \\ \( \mathbb{R} \)  \end{tabular} & 
\begin{tabular}{ @ {}c @ {}} \textbf{13 TT} \\ \( \mathcal{T} \)  \end{tabular} & 
\begin{tabular}{ @ {}c @ {}} \textbf{14 ZZ} \\ \( \mathbb{Z} \)  \end{tabular} & 
\begin{tabular}{ @ {}c @ {}} \textbf{15  [[} \\ \( \left[ \textcolor{red}{x} \right] \)  \end{tabular} \\ \vspace{0.5em} 
\begin{tabular}{ @ {}c @ {}} \textbf{16 \_\_} \\ \( _{\textcolor{red}{x}} \)  \end{tabular} & 
\begin{tabular}{ @ {}c @ {}} \textbf{17  angles} \\ \( \langle \textcolor{red}{x} \rangle \)  \end{tabular} & 
\begin{tabular}{ @ {}c @ {}} \textbf{18  array} \\ \textcolor{olive}{ array}  \end{tabular} & 
\begin{tabular}{ @ {}c @ {}} \textbf{19  axioma} \\ \textcolor{olive}{ axioma}  \end{tabular} & 
\begin{tabular}{ @ {}c @ {}} \textbf{20  bar} \\ \( \overline{\textcolor{red}{x}} \)  \end{tabular} \\ \vspace{0.5em} 
\begin{tabular}{ @ {}c @ {}} \textbf{21  bb} \\ \( \mathbb{\textcolor{red}{R}} \)  \end{tabular} & 
\begin{tabular}{ @ {}c @ {}} \textbf{22 be} \\ \textcolor{olive}{Big Equation}  \end{tabular} & 
\begin{tabular}{ @ {}c @ {}} \textbf{23  begin} \\ \textcolor{olive}{ begin/end}  \end{tabular} & 
\begin{tabular}{ @ {}c @ {}} \textbf{24  bigcap} \\ \( \bigcap_{\textcolor{red}{x}}^{\textcolor{red}{y}} \)  \end{tabular} & 
\begin{tabular}{ @ {}c @ {}} \textbf{25  bigcup} \\ \( \bigcup_{\textcolor{red}{x}}^{\textcolor{red}{y}} \)  \end{tabular} \\ \vspace{0.5em} 
\begin{tabular}{ @ {}c @ {}} \textbf{26  binom} \\ \( \binom{\textcolor{red}{n}}{\textcolor{red}{k}} \)  \end{tabular} & 
\begin{tabular}{ @ {}c @ {}} \textbf{27  cal} \\ \( \mathcal{\textcolor{red}{C}} \)  \end{tabular} & 
\begin{tabular}{ @ {}c @ {}} \textbf{28  cap} \\ \( \cap \)  \end{tabular} & 
\begin{tabular}{ @ {}c @ {}} \textbf{29 cb} \\ \( ^3 \)  \end{tabular} & 
\begin{tabular}{ @ {}c @ {}} \textbf{30  ...} \\ \( \cdots \)  \end{tabular} \\ \vspace{0.5em} 
\begin{tabular}{ @ {}c @ {}} \textbf{31  cdots} \\ \( \cdots \)  \end{tabular} & 
\begin{tabular}{ @ {}c @ {}} \textbf{32  ceil} \\ \( \left\lceil \textcolor{red}{x} \right\rceil \)  \end{tabular} & 
\begin{tabular}{ @ {}c @ {}} \textbf{33  compo4} \\ \begin{tikzpicture}[]\node (topleft) at (0,1*1) {\(\textcolor{red}{A}\)};\node (botleft) at (0,0) {\(\textcolor{red}{B}\)};\node (botright) at (2*1,0) {\(\textcolor{red}{C}\)};\node (topright) at (2*1,1*1) {\(\textcolor{red}{D}\)};\draw[->,thick] (topleft) -- node[above] {\(\textcolor{red}{ad}\)} (topright);\draw[->,thick] (topleft) -- node[left] {\(\textcolor{red}{ab}\)} (botleft);\draw[->,thick] (botleft) -- node[below] {\(\textcolor{red}{bc}\)} (botright);\draw[->,thick] (botright) -- node[right] {\(\textcolor{red}{cd}\)} (topright);\end{tikzpicture}  \end{tabular} & 
\begin{tabular}{ @ {}c @ {}} \textbf{34  cor} \\ \textcolor{olive}{ corolario}  \end{tabular} & 
\begin{tabular}{ @ {}c @ {}} \textbf{35  cos} \\ \( \cos \)  \end{tabular} \\ \vspace{0.5em} 
\begin{tabular}{ @ {}c @ {}} \textbf{36  cup} \\ \( \cup \)  \end{tabular} & 
\begin{tabular}{ @ {}c @ {}} \textbf{37  dd} \\ \( \text{d} \)  \end{tabular} & 
\begin{tabular}{ @ {}c @ {}} \textbf{38  ddots} \\ \( \ddots \)  \end{tabular} & 
\begin{tabular}{ @ {}c @ {}} \textbf{39  defi} \\ \textcolor{olive}{ definicion}  \end{tabular} & 
\begin{tabular}{ @ {}c @ {}} \textbf{40  dem} \\ \textcolor{olive}{ demostracion}  \end{tabular} \\ \vspace{0.5em} 
\begin{tabular}{ @ {}c @ {}} \textbf{41  det} \\ \( \left\vert \textcolor{red}{x} \right\vert  \)  \end{tabular} & 
\begin{tabular}{ @ {}c @ {}} \textbf{42  diag} \\ \textcolor{olive}{ M diagonal}  \end{tabular} & 
\begin{tabular}{ @ {}c @ {}} \textbf{43  diiint} \\ \( \int _{\textcolor{red}{a}}^{\textcolor{red}{b}} \int _{\textcolor{red}{a}}^{\textcolor{red}{b}} \int _{\textcolor{red}{a}}^{\textcolor{red}{b}} \textcolor{red}{x} \; \text{d}\textcolor{red}{x}\text{d}\textcolor{red}{y}\text{d}\textcolor{red}{z}  \)  \end{tabular} & 
\begin{tabular}{ @ {}c @ {}} \textbf{44  diint} \\ \( \int_ {\textcolor{red}{a}}^{\textcolor{red}{b}} \int_ {\textcolor{red}{a}}^{\textcolor{red}{b}} \textcolor{red}{x} \; \text{d}\textcolor{red}{x}\text{d}\textcolor{red}{y}  \)  \end{tabular} & 
\begin{tabular}{ @ {}c @ {}} \textbf{45  dint} \\ \( \int_ {\textcolor{red}{a} }^{\textcolor{red}{b}} \textcolor{red}{x} \; \text{d}\textcolor{red}{x}  \)  \end{tabular} \\ \vspace{0.5em} 
\begin{tabular}{ @ {}c @ {}} \textbf{46  e} \\ \( e^{\textcolor{red}{x}} \)  \end{tabular} & 
\begin{tabular}{ @ {}c @ {}} \textbf{47  ej} \\ \textcolor{olive}{ ejercicio}  \end{tabular} & 
\begin{tabular}{ @ {}c @ {}} \textbf{48  ejem} \\ \textcolor{olive}{ ejemplo}  \end{tabular} & 
\begin{tabular}{ @ {}c @ {}} \textbf{49  emp} \\ \( \emptyset \)  \end{tabular} & 
\begin{tabular}{ @ {}c @ {}} \textbf{50  eq} \\ \textcolor{olive}{ begin\{equation\}}  \end{tabular} \\ \vspace{0.5em} 
\begin{tabular}{ @ {}c @ {}} \textbf{51  exp} \\ \( \exp\{\textcolor{red}{x}\} \)  \end{tabular} & 
\begin{tabular}{ @ {}c @ {}} \textbf{52  floor} \\ \( \left\lfloor \textcolor{red}{x} \right\rfloor \)  \end{tabular} & 
\begin{tabular}{ @ {}c @ {}} \textbf{53  frac} \\ \( \frac{\textcolor{red}{numerator}}{\textcolor{red}{denominator}} \)  \end{tabular} & 
\begin{tabular}{ @ {}c @ {}} \textbf{54  frak} \\ \( \mathfrak{\textcolor{red}{M}} \)  \end{tabular} & 
\begin{tabular}{ @ {}c @ {}} \textbf{55  fred} \\ \( \textcolor{red}{f}: \; \textcolor{red}{X} \longrightarrow \textcolor{red}{Y} \;;\; \textcolor{red}{x} \mapsto \textcolor{red}{f}(\textcolor{red}{x}) =  \)  \end{tabular} \\ \vspace{0.5em} 
\begin{tabular}{ @ {}c @ {}} \textbf{56  func} \\ \( \begin{aligned}\textcolor{red}{f}: &\; \textcolor{red}{X} \longrightarrow \textcolor{red}{Y} \\        &\; \textcolor{red}{x} \longmapsto \textcolor{red}{f}(\textcolor{red}{x}) = \end{aligned} \)  \end{tabular} & 
\begin{tabular}{ @ {}c @ {}} \textbf{57  ge} \\ \( \ge \)  \end{tabular} & 
\begin{tabular}{ @ {}c @ {}} \textbf{58  hat} \\ \( \hat{\textcolor{red}{x}} \)  \end{tabular} & 
\begin{tabular}{ @ {}c @ {}} \textbf{59 iff} \\ \( \iff \)  \end{tabular} & 
\begin{tabular}{ @ {}c @ {}} \textbf{60  iiint} \\ \( \iiint \textcolor{red}{x} \; \text{d}\textcolor{red}{x}\text{d}\textcolor{red}{y}\text{d}\textcolor{red}{z}  \)  \end{tabular} \\ \vspace{0.5em} 
\begin{tabular}{ @ {}c @ {}} \textbf{61  iint} \\ \( \iint \textcolor{red}{x} \; \text{d}\textcolor{red}{x}\text{d}\textcolor{red}{y}   \)  \end{tabular} & 
\begin{tabular}{ @ {}c @ {}} \textbf{62  im} \\ \( \Im \)  \end{tabular} & 
\begin{tabular}{ @ {}c @ {}} \textbf{63  imorf} \\ \( \simeq \)  \end{tabular} & 
\begin{tabular}{ @ {}c @ {}} \textbf{64 \(  =< \)} \\ \( \impliedby \)  \end{tabular} & 
\begin{tabular}{ @ {}c @ {}} \textbf{65 \(  => \)} \\ \( \implies \)  \end{tabular} \\ \vspace{0.5em} 
\begin{tabular}{ @ {}c @ {}} \textbf{66  in} \\ \( \in \)  \end{tabular} & 
\begin{tabular}{ @ {}c @ {}} \textbf{67  inf} \\ \( \infty \)  \end{tabular} & 
\begin{tabular}{ @ {}c @ {}} \textbf{68  int} \\ \( \int \textcolor{red}{x} \; \text{d}\textcolor{red}{x}  \)  \end{tabular} & 
\begin{tabular}{ @ {}c @ {}} \textbf{69 inv} \\ \( ^{-1} \)  \end{tabular} & 
\begin{tabular}{ @ {}c @ {}} \textbf{70  ker} \\ \( \ker \)  \end{tabular} \\ \vspace{0.5em} 
\begin{tabular}{ @ {}c @ {}} \textbf{71 \( <- \)} \\ \( \leftarrow  \)  \end{tabular} & 
\begin{tabular}{ @ {}c @ {}} \textbf{72  le} \\ \( \le \)  \end{tabular} & 
\begin{tabular}{ @ {}c @ {}} \textbf{73  lema} \\ \textcolor{olive}{ lema}  \end{tabular} & 
\begin{tabular}{ @ {}c @ {}} \textbf{74 lim} \\ \( \lim_{\textcolor{red}{\infty} \to \textcolor{red}{0}} \)  \end{tabular} & 
\begin{tabular}{ @ {}c @ {}} \textbf{75  ln} \\ \( \log{\textcolor{red}{x}} \)  \end{tabular} \\ \vspace{0.5em} 
\begin{tabular}{ @ {}c @ {}} \textbf{76  neq} \\ \( \neq \)  \end{tabular} & 
\begin{tabular}{ @ {}c @ {}} \textbf{77  norm} \\ \( \left\Vert \textcolor{red}{x} \right\Vert  \)  \end{tabular} & 
\begin{tabular}{ @ {}c @ {}} \textbf{78 nrt} \\ \( \sqrt[\leftroot{1}\uproot{1}\textcolor{red}{N}]{\textcolor{red}{y}} \)  \end{tabular} & 
\begin{tabular}{ @ {}c @ {}} \textbf{79  obs} \\ \textcolor{olive}{ observacion}  \end{tabular} & 
\begin{tabular}{ @ {}c @ {}} \textbf{80  ones} \\ \textcolor{olive}{ M de unos}  \end{tabular} \\ \vspace{0.5em} 
\begin{tabular}{ @ {}c @ {}} \textbf{81  oo} \\ \( \circ \)  \end{tabular} & 
\begin{tabular}{ @ {}c @ {}} \textbf{82  ooo} \\ \( \infty \)  \end{tabular} & 
\begin{tabular}{ @ {}c @ {}} \textbf{83  part} \\ \( \frac{\partial \textcolor{red}{f}}{\partial \textcolor{red}{x}} \)  \end{tabular} & 
\begin{tabular}{ @ {}c @ {}} \textbf{84  prod} \\ \( \prod_{\textcolor{red}{x}}^{\textcolor{red}{y}} \)  \end{tabular} & 
\begin{tabular}{ @ {}c @ {}} \textbf{85  propo} \\ \textcolor{olive}{ proposicion}  \end{tabular} \\ \vspace{0.5em} 
\begin{tabular}{ @ {}c @ {}} \textbf{86  pw} \\ \( ^{\textcolor{red}{x}} \)  \end{tabular} & 
\begin{tabular}{ @ {}c @ {}} \textbf{87 \( -> \)} \\ \( \rightarrow  \)  \end{tabular} & 
\begin{tabular}{ @ {}c @ {}} \textbf{88  re} \\ \( \Re \)  \end{tabular} & 
\begin{tabular}{ @ {}c @ {}} \textbf{89 se} \\ \textcolor{olive}{Small Equation}  \end{tabular} & 
\begin{tabular}{ @ {}c @ {}} \textbf{90  set} \\ \( \{ \textcolor{red}{x} \} \)  \end{tabular} \\ \vspace{0.5em} 
\begin{tabular}{ @ {}c @ {}} \textbf{91  setbar} \\ \( \{ \textcolor{red}{x} \;|\; \textcolor{red}{y} \} \)  \end{tabular} & 
\begin{tabular}{ @ {}c @ {}} \textbf{92  sim} \\ \( \sim \)  \end{tabular} & 
\begin{tabular}{ @ {}c @ {}} \textbf{93  sin} \\ \( \sin \)  \end{tabular} & 
\begin{tabular}{ @ {}c @ {}} \textbf{94  sqrt} \\ \( \sqrt{\textcolor{red}{x}} \)  \end{tabular} & 
\begin{tabular}{ @ {}c @ {}} \textbf{95  sr} \\ \( ^2 \)  \end{tabular} \\ \vspace{0.5em} 
\begin{tabular}{ @ {}c @ {}} \textbf{96 sub} \\ \( \subset \)  \end{tabular} & 
\begin{tabular}{ @ {}c @ {}} \textbf{97  sum} \\ \( \sum _{\textcolor{red}{i=1}}^{\textcolor{red}{n}} \)  \end{tabular} & 
\begin{tabular}{ @ {}c @ {}} \textbf{98 sup} \\ \( \supset \)  \end{tabular} & 
\begin{tabular}{ @ {}c @ {}} \textbf{99  tan} \\ \( \tan \)  \end{tabular} & 
\begin{tabular}{ @ {}c @ {}} \textbf{100  tma} \\ \textcolor{olive}{ Teorema}  \end{tabular} \\ \vspace{0.5em} 
\begin{tabular}{ @ {}c @ {}} \textbf{101  triang} \\ \textcolor{olive}{ M triangular}  \end{tabular} & 
\begin{tabular}{ @ {}c @ {}} \textbf{102 vandermonde} \\ \textcolor{olive}{M de Vandermonde}  \end{tabular} & 
\begin{tabular}{ @ {}c @ {}} \textbf{103  vdots} \\ \( \vdots \)  \end{tabular} & 
\begin{tabular}{ @ {}c @ {}} \textbf{104  xn} \\ \( x_n \)  \end{tabular} & 
\begin{tabular}{ @ {}c @ {}} \textbf{105 xx} \\ \( \times  \)  \end{tabular} \\ \vspace{0.5em} 
\begin{tabular}{ @ {}c @ {}} \textbf{106  yn} \\ \( y_n \)  \end{tabular} & 
\begin{tabular}{ @ {}c @ {}} \textbf{107  zeros} \\ \textcolor{olive}{ M de ceros}  \end{tabular} & 
\begin{tabular}{ @ {}c @ {}} \textbf{108  zn} \\ \( z_n \)  \end{tabular} & 
\begin{tabular}{ @ {}c @ {}} \textbf{109  \{\{} \\ \( \left\{ \textcolor{red}{x} \right\} \)  \end{tabular} & 
 \\ \vspace{0.5em} 
\end{longtable}